拜登指派「最好的朋友」特使訪台 將會見台灣國安高層、 蔡英文

白宮周二（4/13）表示，美國前聯邦參議員陶德（Chris Dodd）、前副國務卿阿米塔吉（Richard Armitage）及史坦伯格（James Steinberg）應總統拜登要求，於周二（4/13)組成非官方代表團赴台灣。1名白宮官員稱「這是拜登總統的個人信號」，象徵著他對台灣及其民主的承諾。知情人士表示，陶德在台期間將會見總統蔡英文，也會與台灣國安、外交高層見面。根據外交部今日（4/14)上午發出的採訪通知，訪團下午2時40分飛抵松山機場。

白宮聲明指出，在美國及台灣慶祝《台灣關係法》42周年之際，派遣所謂的「非官方」代表團赴台灣。當年《台灣關係法》在美國國會闖關時，時任參議員的拜登參與了表決過程。

根據聲明，代表團將與台灣高級官員會面，並遵循「美國政府長久以來的兩黨傳統，即派遣高級、非官方代表團赴台灣」。
聲明續指，「代表團的3位人選－是台灣的長期友人且與拜登總統關係親密的資深政治家－傳遞了美國對台灣及其民主的承諾的重要信號。」

根據我外交部今日上午發出的採訪通知，美方訪團預定下午2時40分飛抵松山機場。
美國國務院上周五（4/9）公布了新的指南，使美國官員能夠更自由地會晤台灣官員。隨著中國在台灣周圍的軍事活動增加，此舉加深了美台之間的關係。
白宮聲明說，「美國與印度太平洋地區的朋友及盟友站在一起，以促進我們共同的繁榮、安全及價值－包括加深我們與台灣的關聯。美國致力與台灣接觸，並根據美國的『一個中國』政策加深我們在共同利益上的合作。」

現年76歲的陶德與拜登交情深厚，拜登曾形容陶德是他「最好的朋友」（single best friend）。陶德過去在美國國會任職長達36年，前6年擔任眾議員，之後30年轉任參議員，與拜登長期在參議院共事。拜登去年成為民主黨準總統候選人後，陶德也參與他的副手人選挑選過程。
知情人士表示，美方3月初通知台灣政府，拜登將派遣摯友陶德赴台，傳達他個人對台灣的長期友誼，並祝賀《台灣關係法》立法42週年。台灣方面對拜登願意特別安排專機，派遣陶德訪問台灣表示歡迎，也預計會透過此管道與拜登交換重要訊息。
知情人士指出，訪團將於台灣時間14日抵台，預計待到16日，期間會與總統蔡英文會晤，也會與台灣國安、外交及國防高層會面。
知情人士透露，台灣方面預計會向訪團成員提出中方最近對台灣、區域挑釁動作不斷，台灣會致力維護區域穩定，但同時也期盼美方持續提升對台支持，包括在經貿、安全領域上達成具體進展。
此外，知情人士說，台方預計也會感謝拜登團隊近期諸多友台舉動，包括9日公布最新對台交往準則，大幅放寬雙方交往限制。（盧宥竹／綜合外電、中央社報導）

台美友好

登爺

應該要多謝 Mike pompeo不停努力為將來天下圍中做好準備
如果唔係一定會有變成另一個奧巴馬

同一時搵自己友克里去支那 唔知講咩呢

可能是要平衡兩岸的關係，同時要加強盟友關係

根據聲明，代表團將與台灣高級官員會面，並遵循「美國政府長久以來的兩黨傳統，即派遣高級、非官方代表團赴台灣」。

講明非官方，方便彈出彈入

借氣候問題夾中國産能 順手set士碌架去屌支那

「最好的朋友」=近平

點解唔搵兩位退休人仕Obama同Hilary??

為建交舖路